---
title: توضيح متى تكون الإجابة مثالاً أو لا تروي القصة الكاملة
linkTitle: توضيح أنه مجرد مثال
weight: 60

---

{{% gears %}}
غالبًا ما يطرح غاري نفس السؤال عدة مرات بطرق مختلفة. يكون ذلك أحياناُ لأنه لم يفهم إجابة المتقدم. في بعض الأحيان يكون ذلك لأنه يريد معرفة المزيد. ولكن أحياناُ أخرى يفعل غاري ذلك لمعرفة ما إذا كانت إجابة المتقدم ستتغير. عندما تكون قصة المتقدم غير متسقة، يصبح غاري مرتاباَ.

عندما يجيب المتقدمون على أسئلة غاري بتقديم أمثلة، عليهم أن يكونوا حذرين. في المرة الأولى التي يسأل فيها، قد يعطون مثالًا واحدًا، وفي المرة التالية، قد يعطون مثالًا مختلفًا. قد يجعل ذلك غاري يعتقد أنهم قاموا بتغيير قصتهم.

تجنب المتقدمون هذه المشكلة من خلال توضيحهم لغاري أنهم **يقدمون مثالاً فقط**، أو أن إجابتهم **لا تروي سوى جزءاً من القصة**. 
{{% /gears %}}

عندما طلب غاري من {{% story name="صموئيل" href="/6-big-ideas/memory" /%}} لأول مرة أن يصف أنشطته السياسية، أعطى صموئيل أمثلة كثيرة على الأشياء التي قام بها لمساعدة حزبه. لاحقاَ، عندما سأل غاري مرة أخرى، أضاف صموئيل مثالًا آخر. هذا جعل غاري مرتاباَ. لو أن صموئيل شدد على أنه يعطي أمثلة، لكان من الممكن لذلك أن يساعد. بدلاً من أن يقول "لقد أنشأت منتدى طلابي"، كان بإمكانه أن يقول "على سبيل المثال، لقد أنشأت منتدى طلابي". بدلاً من قول "لقد وزعت منشورات"، كان بإمكان صموئيل أن يقول، "على سبيل المثال، لقد وزعت منشورات".

كان لدى {{% story name="كمالا" href="/6-big-ideas/memory" /%}} عدة أسباب لعدم الذهاب إلى الشرطة بعد الاعتداء عليها. عندما سألها غاري أول مرة عن السبب، أعطت سببين. عندما سألها مرة أخرى في اليوم التالي، أضافت سببًا آخر. لكان غاري أقل ارتياباً لو أن كمالا أوضحت في اليوم الأول أن لديها أسبابًا كثيرة. بدلاً من قول "لأنني لم أرغب أن أعرف عائلتي وأصدقائي"، كان بإمكان كمالا أن تقول: "أحد الأسباب هو أنني لم أكن أريد أن أعرف عائلتي وأصدقائي". كان بإمكانها استخدام عبارات مثل: " إحدى مخاوفي الكبيرة كانت ..." أو “أحد الأسباب هو أنني كنت قلقة بشأن ..." 

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#كمالا" >}}

